Facebook健筆梁振英

Facebook健筆梁振英

沙中線醜聞爆發，風口浪尖的總承建商禮頓，跟「一男子」收取五千萬的UGL屬於同一間母公司，不禁令人聯想起梁振英先生。但這聯想太荒謬了，像UGL醜聞一樣荒謬。

習近平總書記說過：「反腐敗鬥爭沒有禁區，沒有特區，也不能有盲區。我們要把反腐利劍舉起來、用起來，形成強大震懾，讓那些心存僥幸、還想搞腐敗活動的人心存畏懼。」假如梁先生真的貪腐，他是跑不了的；即使跑了，最終也會因為看張學友演唱會而被捕。但你看，梁先生還是好端端的全國政協副主席，可見他至今仍不是「腐敗分子」。

我記得很清楚，梁先生宣佈不連任特首，理由是「照顧家庭」，但他近日似乎十分清閒，不但為屈女士宣傳新書，更頻頻在社交網站撰文，一躍而成KOL。好一枝健筆，由梁天琦的判刑，到《蘋果日報》的前程，梁先生都不吐不快。咁得閒，應該繼續帶領香港吖嘛。在梁先生任內五年，厲害了，香港攤上兩件大事：先有「雨傘佔領」，再爆「魚蛋革命」。

「佔領」長達81日，其間梁先生隻眼開隻眼閉，助長黃絲聲勢，大大推高維穩費。試問中國哪個地方政府，夠膽讓人連續犯法81日，才慢條斯理執法呢？全中國，就只有梁先生夠膽。至於「革命」，若非政府按兵不動，大家又怎會在電視上看見警察節節敗退，甚至於無助到一個點，要向市民擲磚頭呢？「這是正式錄用的警察嗎？」香港勝在有梁振英，我們才能見證亂世，見識深宮計。

曾蔭權hea做，只是導致樓價高企（全港大地主不知幾歡喜），但梁振英先生在兵荒馬亂的日子，袖手閒坐，笑看風雲，以致「佔領」、「革命」、「港獨」，逐一在他任內應運而生，簡直「一hea傾城」，比曾生厲害多了。今天他重出江湖，做網絡寫手，勢必有大作為，專頁應該起一個人氣名字，不妨叫「香港人西先生手記」──「西先生」的「西」取CY的C作諧音，不喜歡「香港人」，叫「大灣區人」亦可。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
誰將受五牛分屍？ (李碧華)

下一則
下一則
【有限創意】拒做史忽詭 (余家強)